經濟平民錶討論區(6)

本post都係討論啲30k樓下嘅錶多，盡可能都係搵啲cp值高得黎又大件夾抵食嘅錶，雖然都知係廢話，不過大家盡量爬下文先發問啦

咁都係咁二講下啲入門知識啦，巿面上嘅品牌同款式多到數唔晒，有啲品牌性價比超群，有啲整到個樣靚靚仔仔但俾個垃圾芯你又賣你六七千(好多星期五嗰個牌子 )。所以買前除咗睇樣之外做功課係需要嘅，話明入門，有幾個名詞同類別要係咁二講下嘅:
1. 機械錶
機械錶係指上緊發條，之後由發條系統釋放動力從而令到手錶開始發動。當中仲有分自動上鏈同手動上鏈嘅機械錶。
2. 石英錶
石英依種物質當通電嗰陣會發出有規律嘅震動，石英錶就係透過依種震動嚟達到計時嘅效果。
3. 太陽能錶
石英錶一種，透過太陽能面版嚟叉電。
4. 人動能錶
垃圾嚟，可以無視。
5. Bph/vph
全寫係beats per hour/ vibrations per hour，係指機械錶嘅秒針每小時嘅震動次數，理論上數值愈大，走時愈準。
============
由於石英類別都係睇款睇價錢居多，而且當中型號多到我都唔識分，所以個別討論會較好，咁依家簡介下大家比較上接觸到嘅機械錶。

喺巿面上嘅機械錶嘅機芯主要係依幾個來源:
1. 瑞士
2. 日本
3. 德國
4. 蘇聯
5. 中國
當然仲有啲小眾嘅獨立製錶師 ，但依度都占咗巿面上九成半以上嘅機芯。

先講瑞士，瑞士係鐘錶業嘅大國，就算你無玩開錶都知瑞士錶好出名，而如果你係想搵平價瑞士芯，第一個聽嘅名一定係ETA，佢係swatch集團旗下嘅一間公司，專出通用機芯，平至幾千貴至幾萬都可以搵到佢嘅身影，咁依度係咁二講下佢嘅三寶: 2824-2,2892-a2同7750

1. ETA2824-2

最最最基本嘅大三針機芯，穩定可靠易維修，有唔少大廠會買佢嚟進行改裝。

2. ETA2892-A2

Eta嘅皇牌通用機芯，薄、穩定、耐用，稍加調較就可以去到天文台級數，喺無附加組件嘅情況下可以實現日期𣊬跳，無論齒輪咬合定分離嘅都可以調較日子，而且延展性極強，稍加改裝就可以有gmt、月相、power reserve等等，通常喺啲較高級別鐘錶都會見到佢身影。

3. ETA7750

前身係Valjoux 7750，Valjoux係一間好出名嘅機芯製造商，Rolex嘅舊裝daytona都係用佢嘅72型機芯，所以佢嘅可靠程度都無乜好質疑

隨住專利期過咗，亦都開始有唔少細廠開始生產佢地自己嘅eta機芯，例如sellita嘅sw200同soprod嘅a10，但依啲唔係度詳述。跟住落黎介紹日本嘅代表

日本常見嘅機芯多數都出自兩間廠: 一係seiko，二係citizen。
一聽seiko第一件事就會諗到窮到燶，戴精工，但事實上精工可以貴到嚇死你。喺度先簡單介紹下佢兩種較常見嘅機芯。

1. 4R系列

4r係精工低階芯7s嘅強化版，多咗秒停同手上鏈，但誤差依舊都係正負30秒左右。雖然缺點多，但佢勝在平
2. 6R系列

4R機芯嘅進化版，無論精度同續航都有所提升，大概正負15秒一日
順帶一提，精工嘅4R同6R如果賣俾第三方型號會改為NH同NE

之後到Citizen，citizen嘅機芯以miyota黎命名，自從eta宣佈機芯對外減產之後依個品牌就成功喺micro brand入面跑出，原因最主要係平。咁佢常見嘅型號有以下兩個:
1. 8215

依個機芯可以理解為日本平價版2824，特點係個擺陀好嘈，但聽講佢個價錢平2824一半，所以佢響到劏豬咁都應該無人理。

2. 9015

8215嘅升級版，薄過2824，準過8215。

基本上頭先都介紹咗七八成比較常見之餘又有質素嘅機芯，德國嘅高質機芯因為太高質，入門價都要五個位，有人有興趣先喺post2度加落去。而中國同蘇聯嘅機芯比較冷門同參差所以唔喺度詳述勒

下次 1001 嗰位巴打唔該記得開 post

最近講開精就貼吓精啦

貼隻華仔留個名先

LM

Cls 出咗一陣就賣晒

鋼帶屌得過

換咁鋼帶成隻錶感覺唔同晒

開預購?

屌返條

USD 749都sold out

可能每個款得幾隻

黑綠色係唔錯

我隻銅嚟

新色好靚，不過冇得買

等佢再出銅

爸打係揾鋪頭幫手定自己入?

隻綠如果用喺bezel應該好正

佢有隻綠綠，不過我覺得嘛嘛

自己去官網預訂價買最平，過咗就去香港間代理睇吓有冇靚價

太大面績

新post 留名

太鮮色

749usd嘅話直接去chronos問啦，我記得佢上次開我五頭定四尾

有冇ching知steinhart邊到買到 有人話信和8樓有間有賣
但我見個間好似無賣蝦仔

大圍 同 佐敦 都有

上蝦仔個網自己買

massdrop 賣雞仙梗係開d唔開d

見佢而家有隻藍色airman幾靚，點知係唔賣42mm

蝦/ 雞/ boldr/ zelos呢啲係咪中蟈製?

蝦同雞大大隻swiss made係個dial度喎ching

swiss made機芯咋?

寫Swiss made喺錶面係要有嚴格嘅製造要求先可以
Google啦

如果只係Swiss made機芯就會寫swiss movt

如果要落swiss made就要符合
its movement is Swiss and,
its movement is cased up in Switzerland and;
the manufacturer carries out the final inspection in Switzerland

係喎 學到野了

Ching有心機

話時話 隻airman no.1都行得唔錯 一日都係快3秒左緊

原來我隻蝦仔 換左2892

Boldr 同 zelos 就真係大陸廠造

300 系係幾好㗎，一定好過 2824

2892 平民機芯之皇，再上就要去到 in house
蝦仔啲用料應該係同價第一

Mako係made in hong kong，好似係除非唔係

就算係Swiss made 都好多係大陸廠造
最尾返去Swiss 裝一裝個case 都可以叫Swiss made

亦有好多所謂Swiss movement 係oem大陸芯既, Inter T SA俾人話係Seagull 代工
返Swiss 組合埋又可以話Swiss made

呢個我都聽過，不過玩得 micro brand 都唔好太在意生產地喇，最緊要啱款

好多大廠都係大陸造，現代 swiss made 係指 cost over 50% 係 swiss 造

舊時 swiss made 係嚴格好多

本身用緊a10 轉個2892 慳返d maintenance cost

A10 好似係精工研發嘅高級機芯，之後賣咗俾瑞士廠就變咗做瑞士芯，不過都係好嘢嚟，一定高過 2824

A10個上鍊手感好過2892

2824 都好過 2892
2892 好似上空氣

惜錶之人留名

有冇試過真係得10米防水

冇 唔理啦 有幾可戴錶落水

幾錢

我隻千米都未落過水

我隻Casio陪過我沖涼

我之前隻015陪過我去海灘玩，之後花到仆街

2892最勁係幾時改日期都唔掃齒輪

我成日以為佢斷左鍊

其實平錶又大廠除左seiko 仲有咸仔
買左2隻蝦，又心思思睇interstella 嗰隻

反而 sw300 clone 佢又冇佢咁虛無飄渺

行貨三萬開頭，入到平民賤貨系列

Md 係咁㗎，次次都未必齊款齊色，所以一見到啱心水就要狗衝

呢度最唔適合用 "惜" 呢個字嘅人就係你

蝦仔有新野 又係rolex homage

有gmt?可能又唔同啲，btw想買返隻batman 蝦

[img]圖片網址 [/img]

sw300 即係 2892 可以裝 gmt 模組

其實係靚，又自己款

係，去旅行平靚正

我想等佢出 39 mm 系列先再玩蝦

估唔到咁受歡迎俾人掃晒

去蝦仔ig

先唔理抄唔抄先，其實幾靚

曲線rolex 靚

靚就係靚，我睇款唔睇牌子

致敬其實都係曲線原著

近排佢真係抄得太出面，遲早俾人屌

Btw做巴係咪淘鯊魚罐？

咁原著的確係靚

唔好買佢呢啲款咪得囉，咁佢先會出多啲自己款

你淘?
一齊玩吓又冇所謂呀

我仲考慮緊，我驚玩兩日又掉返喺度

唔洗驚，一定係

佢條魚真係好樣衰

見到有人搵seiko雪花面？ 香港應該仲有 佐敦有賣蝦個間應該仲有賣/有得訂

係啦，好趕客

成日都想淘下錶玩下，但隻隻都硬係差啲

有冇樣睇下

好有衝動買隻精呑連肉帶面換落去

Update 下我個 case 先，之前喺 MD join 咗 Airman 1，佢 8/8 號 ship，到今日 DHL tracking 顯示佢哋都未收到件貨，send email 畀 MD，但佢哋 hea 覆，唔肯同 DHL 跟進，只係根據 DHL 個 tracking 話運送途中，叫我 6 個星期後收唔到先再搵佢哋

我當你用貨車由 MD 個倉運去 DHL，要由最東岸運到最西岸，過咗 22 日 DHL 都收唔到就肯定有問題啦，依家個問題唔係等幾耐先 ship 到香港，問題係件貨送去 DHL 途中已經唔見咗，DKGH

咁on9 ups送 已經戴左半個月

MD

真係睇彩數 點解唔統一用ups

佢地有程序，可能一定要夠6星期先可以 claim dhl

我覺得唔太關 md 事，最主要係 shipping 公司問題， 當然 md 俾錯 tracking 都有責任啦

佢個銅身係幾靚

係囉

可能係

dhl 真係食屎狗嚟，做到咁大都可以咁冇交帶

前日喺md訂咗個錶盒，希望今次順順利利

嗰個係我

隻野好靚 又輕 番工日日戴好開心
不過條帶工差太大 好易變型

無聽過鋼帶會變型？會點？

又長又鬆？

想問下係邊隻model?

錶耳位（唔清楚係咪呢個名 每節錶帶之間連接個條針既位 ）太大 條針太細 好容易左右移動到

sarx055
新版薄左貴隆差唔多一倍

想問下間舖賣6千尾定七千頭？

我買六尾

有d 心思思想買，岩岩又入左隻015吞，諗緊買咁多錶做咩

買少的錶 加多少少上gs啦 佢個AR玻璃做得幾好 睇相真係以為冇玻璃

屌，隻精工 solar 停咗

壞左定好耐無曬

冇曬
係咪要拎去曬太陽

係拎去賣左佢 還掂都唔會戴

100排

有時趕時間都會戴㗎

即係邊間？

好彩照完一晚燈就行得返

watch out_

Solar好唔好用? 玩唔玩得耐同埋準唔準架?

追左成6個post, 最後決定狗衝岩岩出既平價太陽吞,
其實最想要sbbn035
但太貴,沒理由一開波就買
第一隻精工, 之前隻g shock用左7年

sne497

打算換條黑膠帶比佢 扮035

Solar ok 啦， 不過唔可以俾佢停呢吓有啲麻煩

035 你如果真係鍾意就早啲買喇，而家啲精工冇 X 嗰啲 marine master 只會越遲買越貴

大家平時邊度買錶帶？

035 平日用會唔會好易花？
真係好靚 藝術品

冇錶唔會花㗎喎

我隻大mm 今日花左個圈少少

今日隻Laco比條仆街盲毛撞花左個面

你地換電去邊換 隻seiko冇電 水貨嚟

石英錶嚟 seiko ssc017p1

有冇巴打買過facebook賣廣告隻MAEN watches隻咩hudson? 有冇咩comment?

淘寶買個鉗自己換

鴨記都有＄20一個叫開錶匙
換之前check下手錶用邊隻電去排檔順便買埋
留意防水圈位置，換完記得還原先鎖翻個後蓋

好易搞

你肯定個型號啱？上網睇係太陽能喎

好想買sbbn035

買

係啊 我成隻停咗 我放咗入櫃

太陽能嘅係咪搞唔到

曬返一日先啦

收到巴打

呢隻係 kickstarter 錶，已經完咗，但重未出貨，我估至少九月尾先出貨，到時先有人做 review

曬翻一日太陽/一晚燈應該行得翻
冇咩事唔好拆背殼

好彩冇亂搞 而家擺去曬下先 但係冇咩陽光

好耐冇戴超人變身器

我都係

屌你，我好想換 皮 nato 帶

真係唔難換架 ，用幼生耳就得

試多次，唔得就算

屌，得咗，重點係㓜生耳，再加入咗帶先上生耳

隻 22 換 canvas 都幾襯

隻金呑真心正

專門店 萬4 行，個人覺得貴咗少少

千米吞已經好大，落nato更誇，手腕細難搞喎。

唔知點解我覺得好似易 carry 咗

我都覺

好似掛住個鐘出街

影相係會大啲
越 close up 個 視角會越誇張

呢隻靚

呢隻好多巴打都有買

我想要最細果隻，等緊佢出

No 1 正呀，我都想買

樓主你而家呢隻係唔係藍寶面?

隻Base 22係藍寶面

隻 solar 行返 兩日又停咗，係咪即係玩撚完
已經曬咗一日太陽

會行應該未嘅

曬一日太陽其實係咪應該差滿電呢 ?雖然呢排陰天多

$600至$800蚊左右想買隻潛水款 開工戴
Microband 都無所謂，只係諗到淘寶鯊魚 巴打有無其他推介

淘寶casio劍魚

粒後備電 用盡哂
儲唔返電 可能要換過粒

聽講要$300-400幾

利申： 鳩估

抵屌喎，玩下俄仔

以為你無睇電話

如果要換電就唔搞住喇，換完都唔會成日戴

睇嚟太陽撚都係 gshock 好

冇睇呀，差緊電

我已經光速屌咗隻

係咪太耐冇買錶，谷咗好耐

唔理好醜，但求就手

想要機械
樓上果隻俄仔

都係精工芯黎，我光速屌完有點後悔，無做足功課以為係俄製慢擺

幾舊水都係當玩款㗎啦

幾百蚊當買幾隻俄文都值

可以退貨

算啦七舊水，買嗰兩句俄文都喺返度

[img]

唔係好識錶 各位ching點睇呢兩隻

Fashion 錶，啱款 is ok
呢度主要討論機械錶，應該冇咩意見俾到你

淺啡帶同 RG 好襯

有無好野推介

我睇出邊萬6

專門店萬4，做咩仲睇其他炒狗啲貨

比普通版貴四千，但原版sq賣一萬左右，唉

隻 hi beat 時間狼都有折， 3萬中左右，實價唔記得

有時見到啲炒狗喺 fb 放錶啲價真係會忍唔住笑

始終好多人唔鍾意二手嘢，尤其是呢啲唔算好貴嘅錶

講樣我一定買原版，但佢個芯停咗產n年，一個唔該收咗皮就變垃圾

自己換芯

換個7c46落去但隻嘢已經唔原汁原味

好過唔識行嘅

專門店8折

入去上咗手玩啦，臭嘅

點臭

不過講真，我情願買 rg 自動都唔用會呢個價買石英

外貌協會here

買唔起所以臭

唔要可以幫你接手喎

七舊水自己買啦屌

諗住搵下著數嘛

有得無償退貨我會唔會仲蝕幾舊放俾你

圍內得幾條友都想喺度執雞

BTW, 47mm唔覺得太大咩?

隻錶都無腳怕乜

終於整返支gmt 針可以上手

MD 又有99USD Spinnaker
仲有新色, 不過我唔買了

屌
黑藍圈極速無晒

咁先係國際保吖嘛

呢隻真係玩吓就 ok

其實佢維修個office 幾遠下
又淨係weekday 先開
我要順豐寄俾佢，佢整完寄返俾我
都幾麻煩

咁香港好多代理都係好唔就腳係真

點解會平過官網咁多

md隻雞仙chrono好似幾好J
用Valjoux 7750芯

買啦，係幾好玩

因為 md 個量夠大啩

又中咗 dhl

Zelos 的確係香港製造

唔係中國製造咩？

有冇nomos款 平價嘅藍針錶推介？

大概咁嘅

平就Rossling
貴d就stowa

謝謝

咸仔出量産版intra matic chrono

算靚仔啦
個case用省銅水省下咪得

幾廿年錶舊舊地先有味道

會唔會省甩d 金coating

因為我見到有另一隻似乎condition 好些少嘅bid緊，暫時平一半，睇埋個價先

正常唔會

bid到幾錢？

呢隻又咩價？

圖

panda面 仲要40mm 10月pre-order

依隻有咩來頭

幾錢先

MSRP Euro 1998 好似係 Grey market可能萬零港紙就有

佢而家果兩隻intramatic好似都萬五?

之前見過9000有交易
上美國ashford買仲平

原來咁平

但新呢隻細左冇薄到, 14.8mm 好撚厚

本身諗緊隻tudor chrono e+要諗下

真係靚到仆街

機芯仲係精工?

有冇可能戴落冇咁厚？
想買sinn 356，38mm chrono，靚到仆街但15mm厚

睇佢開咩價 可能揀返tudor chrono 算

冇咩可能

我隻37mm嘅skx013, 13mm厚 戴落明顯厚過我隻11.8mm厚嘅bb58

細直徑仲要厚真係好「突」

其實我唔係好明，
隻錶已經用7750/sw500，厚到閪咁，
仲要特登設計到波膠面/doomed sapphire 係乜撚野審美標準來.......

hamilton 呢隻同skx 都唔係用domed crystal.....

講緊sinn356

有無師兄係錶行做有折

到咗

睇款，有精工，有sw

都幾快手

Zalora係快手

細MM

係咁二開個箱

打開咗都係依啲嘢

正面左右同個底，影嗰陣仲有膠紙，之後發現有粒塵，懶得問保養嘅嘢搵個星期六日自己搞掂算。

錶名叫kashalot但得100米防水，不過意義不明地有hev但把的無鎖。機芯應該係Slava 2427，但依種應該停咗產，所以可能係舊機芯翻新？

隻嘢行18800慢擺，有日期瞬跳，有手上鍊(手感怪異)，無秒停無日期快跳(點解隻隻蘇聯芯都無)，忽然覺得大家成日屌嘅4r唔係咁差

機芯嘢都算，各有所長姐，但條皮帶真心攞命，古怪設計擺明唔俾你換(原裝帶好硬)

夜光相，都算光但......

上手照，最後如果你地想玩下俄仔嘢八舊水可以試下，反正東風都做唔到咁平，隻錶又有啲款又有兩句俄文你j，不過聽講cccp俾香港收購咗
另外如果見隻錶日期差唔遠但又前過你當日日子我勸你放返低到，較撚死你

個錶殼都幾特別，上手都幾好睇，不個呢仲錶帶設計真係好麻煩

其實佢鋼帶普通款係做平底，我真係唔知點解依個special edition 要咁special
Btw鋼帶仲要平一舊

咁你就咪鬼買皮帶啦

好耐冇戴銅

鋼帶個面唔同樣架，我覺得依個個樣靚啲

好想等佢減價入手

另一個款我都覺得麻麻，太亂

我都想入多隻鋼帶

我今日都係帶銅

銅身變左黑黑地色既patina好正

外圈駁錶殼個位凹左入去，好奇怪

百記

痰罐

我之前氧化得唔靚，洗玩放返入盒就冇帶，希望今次氧化得啱心水啦

銅就係玩氧化，不過真係要好有心機

Chris ward出左一千蚊code

屌

幾多減 1000

md有隻咸仔好似幾抵屌

買一千減一千我一定掃錶帶

好似正價貨先得

[url]可否求link 9000 搵咗呢啲panda好耐[/url]

銀色面普通auto先係9000

我想掃錶盒

淘咗條迷彩Zulu
玩下軍事風

做乜我成日upload圖都會自動轉90°🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

隻野好靚 一見鐘情

呢隻MSRP Euro 19xx呀 黎到香港應該15000—20000以内有交易

依隻正
有冇大佬知幾時會知幾錢

唔好意思 想問吓銅錶應該點保養/會氧化得靚d

我覺得就咁自然氧化效果最好，平時戴完最好每日抺一抹，可以減少塵或油令到氧化出現唔平均

用乾布抹定加清水抹好? 麻煩晒

15號早鳥250usd

呢隻係咩廠？

Link

是但乾布求其抹一抹就得啦

正面相，好似有藍黑綠面三色

好彩正面唔夠側面吸引啫

x2 背多分既朋友

睇相都睇得出手工唔係好

比較粗糙

個樣鈍啲囉

白俄羅斯既單針

Orient sun and moon 同steinhart 44mm pilot揀其中一隻 求分析

steinhart 完勝喎

直接d啦 個圈柒撚到嘔

側面ok，正面

買鈦或者premium啦

唔同style喎

即係要買哂兩隻啦

諗住返工出街都戴，筆直3k，除左呢兩款仲有冇性價比更高

唔一定要機械錶可以買四隻timex

Sun and moon斯文好多
3千唔上唔落不如買隻bambino返工戴，再儲錢買隻粗俗款

無字stainless steel 先正

屌，有貨

冇左啦已經，一係就買type B，得細細隻swiss made

個樣同我隻銅無咩分別
唔買啦

雖然399係抵

買左綠色

Timex Marlin Black

有冇買埋條鋼帶

呢隻配埋條鋼帶好靚，佢呢個 size 真係幾正

冇呀，俾完錢先知條鋼帶係邊

買埋條帶成 5舊水 ，不過真係好靚

條鋼帶包shipping, 又唔會加價，遲下先買都得

屌，諗咗陣又 sold out

我直頭冇諗過，即買綠色

因為睇實物相覺得藍色襯鋼帶好靚，所以諗緊入唔入好

其實我好想要隻綠色錶
但好多都係抄款，所以見佢有就買

399 點計都抵啦，而且呢間嘢送貨好快同售後都好好

萬頭有咩選擇？
皮or鋼都ok

dressy / causal? 咩場合都唔講

dressy

平時出街都著恤衫多

精工presage雪花面新個隻 有人訂到九千尾

再唔係就mido / FC/ Baume & Mercier

有冇呢d款既錶幾千蚊？唔洗skeleton，石英都得

出街恤衫嗰啲叫causal

咁都睇咩shirt既
我估係牛津shirt ja

牛津shirt 通常都較鬆身，要G Shock 或者大錶面嘅錶先襯

gshock 唔好啦
再唔係咪nomos 個堆bauhaus

Gshock 有咩唔好

我唔鐘意者 太muscle
有dw5600bb但係好少截

對DW兩隻字太敏感，差啲唔小心負評

係
Smart causal
一時精神錯亂

咁應該買過件合身嘅裇衫先啱喎

條帶正L到

就嚟 J die me 喇

好似帶緊個鐘出街 唔識欣賞

你試吓影自己戴錶就會明

鐘 咩鐘咁細隻

好似係有啲過大 不過中意就ok

其實match到自己手腕大小我覺得就ok
冇話有一套標準

其實 lug to lug 都係 50左右，男人手再幼都應該 over 50

只係影相視角影響先會放到咁大

我係超級手幼撚，同一隻錶我手一定比佢幼，但係只要拉遠少少影之後再 crop 圖，咁就唔會出現太大嘅視角差

可能隻錶佔左張相既整體
你唔講真係唔覺你超級手幼

影大頭相好易出現變形，所以啲女自拍都鍾意拉到好後

都大唔過我隻手，距離個鏡頭近過隻手先望落去大之嘛，你成班人自拍揸機嗰個個頭都大啲啦

自拍揸機個頭大左，其實可能係廣角分唇

唔係分唇，係光學同視角問題

所以啲人影人像多數用 85+ 而唔會用 wide 鏡，因為 Tele 可以減少變形，同埋視角會好啲，正常人眼就好似大約 50，電話相機就多數 wide 鏡

巴打講自拍嘛

咁自拍鏡我就真係冇研究係幾多 mm

我真係啱啱好50 甚至below，其實就算同一個粗幼度仲要睇埋手腕係接近圓定扁

我戴隻50 lug to lug嘅錶，再由拳頭正面望落去 隻錶同手腕最粗嘅位一樣咁闊（手腕圓心畫條水平線嘅闊度），如果喺返錶正面望就已經飛晒出街

電話有冇廣角架？(真心唔識)

你真係好幼

一般後鏡都係廣角鏡，自拍鏡就唔知，男人老狗唔會點用

可能因為我通常戴腕骨後面DD, 上面幾張相個crown都頂到手背 好阻住

所以我買錶唔係睇錶直徑一係睇lug-lug, 48mm或以下就OK. 或者睇D類似moonwatch / 精工, 個lug 唔係直不甩 扭左少少令到反光果面唔係full length

其實我都好想知錶應該戴咩位

如果太高，咁長袖衫點睇時間
話明腕錶其實又係唔係應該戴手腕位呢

合身嘅裇衫就應該係遮晒隻錶先係(唔理你戴到幾前), 要拉一拉袖/提一提手先睇到時間

更何況正統D講dressed watch都應該係細d同薄d

以前 Dress watch 應該 40 以下，不過潮流興大

潛同飛就方便工作啦，所以冇話限大細

不過戴咩位先啱就真係唔清楚，有啲人真後戴得好高，離腕骨成寸都有，不過當然最緊要自己舒服啦

我自己就見好多鬼都係戴手腕位嘅

是但上網 cap 兩張

Btw 咸爺會唔會太型

手腕應該係指腕骨位bor

戴到咁前都叫做偏離咗. 我係戴喺相反方向嘅同樣距離

大概係呢度

碧咸

周董

我自己就戴到屈手啱啱唔會頂住嗰個位，即係咸爺嗰個位

我戴周董果個位, 所以係幼DD

但點戴都應該俾件裇衫遮咗(最多俾你突個crown出嚟). 睇下佢左右袖個分別 :

佢都係戴咸爺嗰個位，我諗都係個人習慣行先
而裇衫過錶就一定㗎喇

有無聽過crafter blue
Preorder隻灰幾靚不過唔知咩芯

官網已經寫明係精工芯改

一陣3千幾用nh35咪

好難唔係喎

諗諗下又係

撚咗實物未？我本身想搵光膠訂但玩完就放棄咗

點解呀

好撚重，同埋實物無相咁靚好認真

又環遊世界

想問下有冇巴打試過呢個牌子

咁似omega seamaster 300 coaxial

入到去個shop可以自己整

都幾好玩

終於到左

呢隻係抵玩

戴開咸爺個位too 舒服d 戴後d感覺好怪

各位巴打，你地去開邊間洗油

齊頭2000蚊bid中隻King Seiko 4502

希望冇伏，想問下呢d舊KS可以去邊度抹油/較錶

2000 咁平，ebay ?

Y拍

賣家寫一日誤差幾秒，睇相仲幾新淨

日本 y拍？

係

想試下steinhart, vintage one定red好

隻wmt diver係咪話會有得自訂錶面加圖案

我都有興趣，但冇鋼帶

ovm 啦

想要突玻璃 同埋覺得ovm個圈太多刻度

個人真心覺得蝦仔致敬款嚟講最靚真係 ovm 同 ovg

Ovg係邊隻

自己配 但只係見到舊化option

你唔撚aged係冇舊化架

揀 sorry

I mean得aged option 冇得加自訂圖案
唔知係咪未出

係 我見到有隻有富士山好靚，但計返好似買steinhart抵d, 有鋼帶

Steinhart靚果d冇38/39mm
唔鍾意42

我都係想要39mm...巴打會唔會想試wmt, 一齊試

佢出加自訂圖案我即試

我問緊佢，佢地原來香港公司嚟

琴日我都有ig dm問 但冇覆

explorer
覺得蝦黎講隻鈦500幾靚就真
再唔係就係的德飛

[url]網址 [/url]

應該fb搵佢會快啲，識中文架btw

佢有覆我架，我去fb睇下先

佢點答你？

好撚靚

佢話可以自訂logo，但視乎錶面款式

買蝦仔vintage 家wmt好

正啊

最後決定揀ocean one vintage

講緊致敬款嘛
自家款好多都好靚，不過少人睇 ...

鈦500 直頭係蝦仔裡面最高 cp

有時又唔一定堆料就係好，鈦蝦又易花，對針又似硬卡紙，睇返咁既價，又無gmt, 又無星期歷

Steinhart最值得買係隻銅Diver
雖然個樣都係致敬十仔, 不過銅殼睇落無咁似抄錶款同埋唔係benz針

Triton? 可惜用sopod

Avi-8 嘅錶買唔買得過？
個人覺得哩隻幾靚

唔係呀
覺得Triton唔靚

我講OCEAN 1 Bronze

有無巴打去過旺角間時計工房買錶帶?
質素如何?

呢隻係唔錯，不過又係少人睇。。。

btw 我兩隻都有

鈦就隻隻都易花㗎啦，我有隻精工鈦有 diashield 都易花，針就見仁見智啦，如果唔應該睇料就更加唔應該睇功能，起碼我自己都唔太鍾意 gmt 同星期

貼牌，國貨，國產，不了

唔理個芯，有冇人覺得幾靚

我

幾靚，係 logo 同牌子字型形差咁啲

同omega seamaster 300 coaxial 好似

HOMAGE

睇落好似prototype 未整好咁

最鐘意呢啲夠簡潔

想問 這是什麼型號

咩型號

屌 係joma買左隻天梳
送粒塵俾我

放底一排冇戴之後氧化得幾好

呢隻 Ballade 上年買 差唔多日日戴

22 其實真係幾靚

咩model?

擬似新款

蝦仔鬼佬谷好似開始有人收到貨喇

DW-5600P

好靚

Seiko Sarw-039

想問下有冇人知邊度排到tudor GMT

AD連電話都唔比我留

我係入到去直接問有冇同可唔可以留資料

係咪應該要扮下野買錶先搞得掂?

我喺周大福排緊隻百事圈撈，都係就咁行入去問職員

有無巴打知邊度買mrg平d

好撚貴

已經平過香港兩，三千

不過香港有行保又唔同啲嘅

藍蘊好靚

唔睇個價真係好撚正

幾多mm

40

換左條新nato

銅身aged得幾好

我最近入左隻zelos綠面

有隻銅百事圈

如果睇埋呢

holun79貴 成皮既homage

我當年用唔洗睇價嘅價買

屌佢長期做得79折

所以無再理佢

青而家邊度有得賣呢隻？價錢大約幾錢？

屌喇星之前喺md訂咗個錶盒，9月7寄出，去到14號到德國之後就音信全無
打去dhl又冇人聽，我有預感又出事了

過去隔離post 冷門/斯文手錶牌子介紹
問光膠巴

問下光膠巴打仲有無貨，可以係簡約手錶個post度搵到佢
價錢好似係6千幾7千左右

thx 樓上既巴打s

啱啱發現我隻獅子山個號碼，加香港開埠年份，就係我出世嗰年

你隻錶1號？！你咪成百歲

示意圖啫，我重好年輕

平平地想玩吓飛行員，呢隻玩唔玩得過

定係 cw 呢隻好啲呢

買啦，幾抵

shipping 快唔快？？

一個星期左右

尼隻幾正 幾多mm?

44, cw 呢隻而家有 nearly new 30% off 所以先諗緊

皮帶舊化 before & after

combat sub呀

睇你要咩
要歷史唔會揀蝦

幾千銀都係純粹想玩吓款咁

今次入GL0087

試唔試下好

幾靚呀紅撞銅

佢spec話陶圈bgw9藍夜光，但銅襯紅陶會唔會唔靚

唔要歷史既，咸仔interstella 嗰隻仲正

Kickstarter有隻NereideGMT幾靚咁

Why not both

幾特別，但支針可以靚啲

點解佢值咁貴

巴打們對andersmann呢個brand有乜comment

Helson啲價不嬲痴撚線

致敬都賣到成皮

細廠黎講都算貴，同埋偏大隻

只係對個牌子有印象，對佢d錶款無印象

之前有巴打提過想玩 flieger ,
最好當然original five,
但平玩的話除左蝦 ，仲有平價 tisell
大家點睇？

我知係韓國microbrand , 40mm 用miyota 芯

其實8000蚊已經有隻stowa
買隻長戴嘅
8000 還好啦

其實係，我見有人講蝦先講
同埋value 太高

有諗過 stowa , 不過都幾肯定買完返嚟唔會長戴，所以先諗入隻蝦仔玩吓咁

靚但貴

原本都覺得有啲overprice(用eta2892但賣接近兩萬，款又抄Pam)，諗住香港人出品都支持下，但個老細咁狗眼看人低咁我買其他仲好

Eta 賣 2萬，佢當咗自己係 iwc 嗰啲大牌子

香港人品牌梗係crafter blue

Tudor ETA 都係賣一萬中咋

我想要條鋼帶，諗緊買唔買GL0185

有冇巴打啱Tudor Prince同Style系列既錶？全新行貨可以做到七折甚至再平啲 其他系列就要問下

你先講過話拎上手唔得

東方呢隻新 mako 限量幾靚

我怕gl0185係48mm

48 都唔知俾咩人戴

有, 想買隻藍色style

我等一月到二月左右有人放九成新二手

二萬買christopher ward隻 C60 cosc都仲有找，仲要係自家芯、5日鏈、天文台證書

點睇？
同價位有咩選擇？

加兩千買雪花

加2千買邊隻雪花

咩number

其實有心實搵到，懶嘅拎張圖去google都搵到啲資料啦，點解依家啲人咁興伸手

Thx
搵日睇睇實物先

其實google咗
不過search到gs個隻同 sary 055
兩隻價錢都唔係6-7字頭
所以問問

痴線上去官網睇完一次依家google ad日日彈出嚟

呢隻野呢排好多人講，點解忽然咁多人推推薦

扭實完把的都有隙

潛水錶

換咗條帶又幾靚

大家點睇orient 好似平得黎款又唔差

抵玩，話晒大廠，qc 好過好多貴過佢嘅細牌子

冇咁差啩

斯文款靚仔，qc唔錯，最緊要平

吞拿錶帶邊度有 033
仲有sla019 求錶帶

但我真心唔明點解扭實咗佢都唔係喺護橋入面

Dklm md godlen eye 加咗 50鎂

Golden

下？有咁嘅事？

屌，我隻Zelos Mako唔知做乜撚停左係廣州24個鐘

海關查車，我之前都係咁

小支那好事多為

啱啱完咗普通combat sub
出隻GE就加咗五十

上兩次買咗，好彩

蝦

啱啱check me
個價跌返

即刻 joined GL0173

睇相 173 係用舊殼，耳仔位有洞，換錶帶方便好多

都係轉返 093，一陣 173 係 48mm 就大鑊

隻173好係42mm
個comment section見到個buyer留言confirm

睇完啲人講話係 same case, 只係條帶唔同，咁我都係要條 canvas 好啲，自己買過條 nato 好易，但係想買返個 皮帶扣就好難

dress watch差唔多budget

HAMILTON intramatic , MIDO Baroncelli III heritage, Frederick constant classic instant or Junghans max Bill 好？

Thanks

睇嚟 md 呢次抽起 golden eye 嚟賣真係激嬲咗啲人

好彩都叫做即刻減返價，但係對上一個 drop 啲人就都係有啲唔公平

max bill 感覺高格調好多

Max bill系列既歷史內涵屌打其他

未決定到因為max Bill 用2824
但ham同隻mido用2892
分別其實大唔大

同埋唔用Sapphire面易唔易花？

幾舊水淘寶貨type b
用精工nh35

膠波波先正

我都諗緊join唔join 但平時戴開40mm

42mm 潛唔算大呀

俾幾張 ig 相你睇吓再決定啦

新嗰隻金少少

買啦

15年打後好似轉左用sw200？以前係eta

冇㗎喇，連 iwc 都轉用 sw 㗎喇，鬼叫自己唔早啲買

不過 glycine 啲 sw 好似有改過吓避震之類，上鏈感覺同普通公版 sw 好唔同，個人感覺走時都穩定啲

睇 md comment 啲鬼話係燈光問題，直晒會變金色

屌，原來唔係海關查車，係d label甩左
差d連件都唔見埋

fedex 都咗渣

要我send email去問點解係廣州30幾個鐘，佢先去search倉再拆件影相俾我認

fedex 已經好過 md dhl, 我支筆已經喺德國停咗 14日冇晒動靜

唔撚係掛

Sd封email去md度踢下佢啦屌

唔緊要啦，要多陣先，又唔急嘅

屌，有人話 173 有可能係舊貨，耳仔有洞同可能仲係 eta 芯

而家真係唔知點揀好

Oh my God

搏一搏，轉返 173

Ovm 39 終於有貨，即刻入咗

今個月咁多錶 冇錢

我棄咗 golden eye , 呢隻而家唔買要等半年

你啱 等我棄咗massdrop隻靜電耳牛先

我買左ocean vintage gmt, 冇錢

有無人買過Christopher Ward??
想買隻C8 Power Reserve Chronometer

平民大飛

呢隻係咪要買，39mm

鍾意就買

幾耐會到貨

3 至 5 日，免運費

冇ac買唔買得 一係我create account 先

開 account 好啲

之前睇post見有巴打買左隻CCCP
我都跟住入左另一隻款
6百幾幾抵帶

個日期擰咗幾耐？

無理過佢
咁岩係1號

ovm39 仲未出貨

真•經濟平民錶

Ms又有max bill了

冇錢呀

Yeah 收到 dhl sms 聽日會放到 ovm 39

平香港幾多

香港無得賣，gnomon exclusive

係喎佢隻黃深色啲

主要係 39 mm , 同埋錶面啲色唔係純黑，係似 bb 嗰隻舊化黑（好似係）

我自己鐘意mido
雙色針好精彩
完全唔鐘意junghans

Mido joma買好似幾抵

想買superman

咩嚟

收到了

好靚靚

同場加影 size 對比

42 > 39 > 41

42 同 41 係幾乎一樣，39 就會明顯細一圈，上手感覺會似 dress watch 啲，少咗 tool watch 嗰種粗獷味道

再加多張 bb 吞對比

直頭大人同細路

想問下側面會唔會厚
唔知啱唔啱女仔戴

可能講緊Ultraman

一d都唔平民 要食炒價

Chrono 24買左Junghans max Bill
冇咁快有錢再買

唔厚，同普通 dress watch 差唔多，size 上嚟講係啱女仔戴嘅，不過呢個款係比較男性向嘅

唔該晒
我平時都戴開男裝錶，睇完你啲相都幾有興趣買返隻
巴打可唔可以影個戴咗上手嘅側面相嚟睇吓

其實我仲睇緊tudor bb58，都係39mm
不過仲未排到我
實物都未見過

巴打計返幾錢港紙？駛唔駛4000？

Ovm39

BB 41

Ovm 39 同 bb 58 應該係差唔多 size 差唔多厚度

女仔揀 58 好啲，普通 bb 太厚身

499 鎂，幾錢 hkd 就睇你銀行點計，正常4000有找

唔知揀呢隻定vintage red/one好 諗左好耐，其他42好似爭D

唔該晒呀
我等bb58 等到想放棄，見到你隻ovm39有啲心動

個人唔會買 benz 針款

不過講造功就一定係 42 款好啲，尤其是個 bezel 手感，39 明顯有少少 bezel play

兩隻都買

唔會太似咩

Btw ovm39 冇啦啦又有返貨，早兩日明明已經 sold out 晒，想買就要快，過咗呢水要半年之後先會有

唔係玩開錶嘅係會覺得似，玩開嘅就會覺得一啲都唔似

覺得太似ge話，仲可以揀隻Steve McQueen

呢隻靚

等 eur 再落多啲就可以出手

呢隻走時好過我兩隻airman
但都只係4100

等我研究吓先
唔該晒

我唔係好識錶
不過有睇開你個post，俾你地搞到我心思思想買

平民量產芯嚟計，eta 真係贏晒，甚至好過一啲所謂名牌大廠嘅自家芯

不過一隻錶又唔係只係睇芯同走時嘅

一次生，兩次熟，玩玩吓就咩都識㗎喇

呢隻ovm39 14mm厚喎清 （Dimensions: 39mm in diameter, 47mm lug to lug, 14mm thick）

bb58 11.8mm之嘛，女仔梗係要細d好

已經變咗你個post

Ovm39 錶身12mm 左右厚，另外嗰 2mm 係因為佢塊凸玻璃

鬼叫次次都要我開 post

開post好麻煩嘛
不過我想改下個template ，有啲資料錯

咁下次你開

其實精post都想打，但好煩

精工啲芯有排講

係肥花見到隻蝦39 陶瓷圈賣三千 心郁郁

睇review個bezel勁難轉

我隻好順，好易轉，不過其實都係 check 錶 轉一，兩次啫，之後都唔會用到

個人唔建議玩 benz 針款

原來 md 出咗 seastrong , 仲要有呢隻黃 lume

瞓醒已賣晒

Unbeatable

其實咩事，睇極都唔明

佢呢個應該係無敵價

錶背句嘢

真定假㗎

好抵 有紅色就鳩沖左

由出貨第一日開始計，等咗整整一個月終於到香港，好感動呀

Dhl dllm

我想問stowa係咪唔會有sale

陳列物會有sale。不過好耐都唔見有一次。上一次好似8月。一日比人買曬 上次買遲咗

再嚟多個 size 上手對比

我果份仲喺德國，屌佢老母massdrop又唔撚肯跟

Md 寫到明 三 至 六星期，其實係 dhl 閪，唔關 md 事嘅

打去dhl問，佢話應該27/9就要到，叫我等，前幾日打去佢話叫我快點搵massdrop做official investigation ，然後md當我吹蕭

巴打你件嘢係幾時 ship 㗎 ?

有冇人有留意WMT WATCHES 好似好正

8系芯，平玩都可以嘅

我見佢有得舊化 又有得customize 好似唔錯

兩隻都好吸引

9月8到dhl

咁唔怪得 md 唔理你啦，佢地應該一定要過咗 6星期先可以 claim dhl

佢舊化好似幾靚

Md 啲機械錶就玩唔少喇，機械筆就第一次

意大利佛羅倫斯製造

就咁睇個樣都算幾有質感

咩價位

61鎂連優質 DHL 直送

機械筆 我以為你講嗰啲tactical bolt action pen

啱啱上網睇錶帶，見到 watchgecko 有條皮 nato 同 seat belt nato 做緊減價

11磅

8磅

我自己買咗兩條皮一條安全帶嚟試玩，夾埋 29.9磅連 shipping 都ok 平

唔係嗰啲啦，嗰啲主打 edc ，呢支係比較 luxury

佢擰個筆頭出嚟嗰吓係有回彈，手感好得意，所以先叫佢做機械筆

留名等開箱

我見啲人投訴話太厚串唔過錶同生耳中間位，所以先想試吓

幾多折
如果dd我就是但啦

條皮nato我都買左

呢隻減到4千幾點睇

靚，抵，不過大，同埋最大問題係好難換帶

11 磅真係淘寶價

個錶面真係大到

lug to lug 起大先難 carry

超大

新手留名 追左舊post 見md而家做緊airman 18 抵唔抵入

性價比極高，但airman qc似乎麻麻，而且md用dhl垃撚圾到痴撚線，自己考慮

新加入 想買隻錶比男朋友 問下各位意見
Tissot 定 Seiko 好？

本身係睇中呢隻 但驚性價比低

主要想要斯文款同皮帶 求各位巴打比小小意見

Glycine 呢個牌子係玩款，qc 之前巴打都有人中招，不過叫做有國際保，出咗事係有得免費整返好嘅

款呢啲嘢見仁見志，咁嘅價錢有正宗瑞士廠，又有啲歷史，又有瑞士芯，又有 swiss made，其實都算抵玩

俾我會揀精工

唔該巴打 咁等base 22好定照入airman 18?

睇款，睇 size，由於太似樣，所以真係睇清楚揀隻自己最鍾意先好出手

岩岩訂左呢隻

咁都係再等md推base22 唔該巴打

Spinnaker出銅錶

你揀果隻行swissmatic 機械芯 都係4000幾蚊
我之前都買左呢隻錶俾我男朋友
如果想要斯文 皮帶款 天梭好似多D選擇

玩銅款都係 zelos 正啲

最後都係課咗金比MD，訂咗隻airman

訂咗邊隻?金針?

喺金同黑之間考慮咗一陣，都係黑gmt比較versatile

最緊要自己鍾意

有新帶玩

玩住兩條皮先

不過其實最好手感係條 seatbelt 帶， 3條帶連 shipping 合共 30磅，thanks Holie

seatbelt帶質素如何

滑同厚身過一般尼龍帶，似安全帶咁

睇落好似好薄，有無側面睇下

唔薄，算厚，要放好條帶之後先裝生耳，如果唔係會好難穿

點睇藍色果隻，可以扮gs

Zelos 嚟緊會出新 mako

44mm lug2lug 51

大家點睇

有冇巴打玩開俄仔錶?

啱啱買左mako

細嗰隻？
有貨咩？

窮到燶

另外我想問錶面有三條深色痕係咪正常

Serious錶返左貨 379歐

4隻色都仲齊

前排手痕買左三條BasAndLokes皮帶玩
啲皮同做工好靚

有冇 link 睇吓

379 鋼帶？

得rubber揀

係，太陽能板黎

唔好怪我問啲cheap 錶

想問下有冇巴打用過luminox d 錶，抵唔抵玩

都幾貴吓，質素係咪好過 幾十鎂嗰啲好多

呢度就係玩 cheap 錶㗎
Luminox 好似都係玩燈多，印象好大隻吓

我都有呢隻，小心唔好俾佢停

條RUSSET VINTAGE TAN 好香好軟熟 啲線收得好靚 輕輕捽就可以有返光澤
最好係有得揀條帶幾長幾闊 custom made

好軍事feel
粗獷型加手碗粗就Fit

日日都出去曬太陽

入門氣燈膠錶，我都有隻

想請教有冇咩最有效既方法可以去黑 覺得銹得唔係樂靚

最方便應該係浸 可樂

宜家大概幾錢到
嚟隻色嘅呑好正

應該萬六左右

美金

唔慣帶金色錶

hamilton 隻panda 幾正 H38416711 joma有冇

我都好想買呢隻

等多排係咪會再平D

家陣好似都要~16K

16k就唔想買Hamilton

+1 但咁多人鍾意呢個dial, 應該唔會有跌到10K嘅可能性 等下二手算

隻zelos 星期二半夜落order星期四已經到 UPS世界級

佢咁岩有貨係手就係

我上次隻Mako要等佢調貨, 成個幾星期先出貨, 出左貨就fedex 兩日到

Airman 1 點解要係呢個時候出現

好想買

上一轉係咪有巴打買左？

好似有兩，三個入咗

要白定黑好

黑好

40好定36好？對呢隻好有興趣，有無巴打分享下

一定係36啦

諗諗下都係唔買，都係覺得個dial 太多字好亂

有冇人識sekonda呢個牌子，覺得點

40會好啲好似係

Sinn

正宗 tool watch 係咁

之前唔係都有代理咩 我係yoho mall都見到有得賣

屎鬥屎

想買隻冷門錶，搵到Gnomon watches，話全球免運費，有冇巴打知呢間有冇伏？

有無人買airman no. 1? Or 有實物睇？

youtube咪有開箱

5000蚊我係pass，呢排洗大左

我個個月都洗大咗

冇伏，shipping 快，格啱價就可以去馬

多謝巴打

竟然可以喺LS搶到個代理權番黎

MD新drop 有俄仔錶

同求

我買晒黑面白面，不過.............

佢用 DHL 寄失咗，full refund，因為我用 Paypal 俾錢，最後退返美金落信用卡，我要蝕 $500 匯率差額

做咩用 paypal 個 fx rate, 我用 bank rate 平好多

我就係用 bank rate 先要蝕匯率差額， paypal rate 先唔做蝕匯率

Paypal 用 paypal rate --> 信用卡會 charge 港幣 --> 如果退錢會退返港幣，唔使兌換返港幣
Paypal 用 bank rate --> 信用卡會 charge 美金 --> 如果退錢會退返美金落信用卡，銀行會將美金兌換返港幣

原來咁㗎

受教了

不過正常都唔會揀 PayPal rate , 貴唔少

係，bank rate 平過 paypal rate，但退錢就會倒蝕匯率

好撚慘

DHL都可以寄失？

佢係用 DHL 平郵，唔係速遞

有平郵架咩 而家先知

咁massdrop都幾唔靠得住，你買成皮野都係平郵

佢有時係用 ups, 通常近廿蚊運費嗰啲

唔一定，之前另一個巴打同我同期買，佢買一隻運費只是 US$7.x，但就用 UPS 寄，幾日就收到，我買兩隻俾咗 US$15 運費但就用 DHL 寄

同埋今次寄失我覺得唔太關 DHL 事，似係 MD 問題，因為根據 DHL 個 tracking，佢地只係收到 MD 個 electronic notification，件貨根本從來都未送到 DHL 手上

咁睇就真係似 md 錯

btw 即係用 dhl 或者 ups 係完全講運，完全冇路足?

係，佢多數用 DHL，我睇返所有 receipt，買過 8 次嘢，只有 1 次寄 UPS，嗰次運費係 US$9.x，其餘 7 次係 DHL 環遊世界

我原來都係得兩次 ups, 一次 13.5， 一次 17.xx

見到有啲心動，我見依隻牌子啲錶都幾靚。

Tissot , Orient 都ok 👌🏻

今次你會唔會再買

堅靚

唔買啦，團火熄咗啦，加上最近缺水

隻moonwatch

Reduced黎 唔係Moonwatch

巴打真係捨得，千幾蚊一條，一次入三條咁多

行街行咗幾轉 街舖冇啲靚既18,22mm錶帶
我先嬲嬲地上網一次過買幾條靚既返黎
宜家諗返覺得真係好貴

巴打隻手幼先買reduced？

係呀 reduced39mm好fit

香港啲帶一來太貴，幾百嗰啲上網買平好多，過千嗰啲就真係唔捨得玩

條帶好正

reduced 好多版本

好似有隻係冇數字marker

真心推介買一條玩一玩

冇數字嗰隻新少少 仲有sapphire面
但始終都係波波膠靚

最右好正

最想要都係FOIS 果隻, 但reduced 二手日本一萬頭就有

東方有無推介

窮

無人有興趣啦可？

Sbdx014 16xxx
值唔值入手？
同價位有咩其他選擇

戴得起係好靚，不過唔係人人戴得起
鍾情 tuna 款嘅話可以睇吓千米石英，會易 carry 啲，不過如果有自動情意結就冇其他揀喇

咩黎

買少隻錶就有多條帶

Bambino Gen2
Mako2
Sun and moon

復古timex

好靚呀 一望就諗起Alpina

我諗起oris

爆住石share

其實佢得38mm

上官網訂左隻knot, 有無巴打知幾耐先到貨？
買左成個星期仲係Preparing shipment

配埋條鋼帶好正

好貴 有無alternative

好似冇

古董Timex支持下

唔會拎7舊水買條帶囉

base 22又黎喇

TACS隻Vintage Lens到咗啦

正喎 諗緊買purist 定gmt好

呢隻好靚仔 可惜抽唔中

Carousell好多

夜光面同全黑我會揀 gmt, 多支紅針 sharp 好多

終於等到 但除左紅針外呢兩隻仲有無分別

無分別, 買purist

今日岩岩戴緊上一水嘅gmt
呢水我見有隻灰黑圈幾型！但我冇quota la

我都冇晒 quota 喇

有嘅話都想入多隻 gmt

上面 , 白底支紅針先夠出

白面靚喎，幾錢左右

呢款係新出系列，官方標價$3750
街舖應該平幾百至一千

wo正

買白面啦

新手想買隻錶襯下衫
點睇依隻timex

第一次用massdrop咁快收到貨，
gmt針對唔正，條皮帶好劣......
不過4千幾都過得去啦

屌奶星，錶面行24小時制，機芯係行12小時制，我較時間，明明搭正12點，分鐘行一個圈，時針去撚咗兩點
唔係咁離譜啊？

Gmt 針攞去代理搞搞佢啦，另外 gmt 款小時針係行 12小時一圈㗎，如果你想要 24 小時一圈應該係買冇 gmt 針嗰隻

雷仔真係幾正架

竟然係咁
點估到喎 早知買purist啦

新Marlin ok呀
不過俾我我會上網買34mm Marlin Blackout

價錢相差遠唔遠

34mm Blackout 200鎂
40nm 249鎂

其實上兩次 drop 呢度唔少巴打都有問過呢個問題，你一定冇留心爬文啦

我一隻gmt, 一隻purist

開工

一定要上網買？有無門市

淘寶鋼殼？

Yes

鈦500 都係配 nato 最正

尼龍錶帶要勤力啲洗，我一排懶洗，臭到

我唔洗錶帶的

呢隻啱啱買，唔夠1300港紙

隻combat sub 23號到咗德國之後音訊全無

DHL

我之前停喺德國超過一個月

求巴打絲打推介有power reserve顯示嘅潛水錶

東方

黑面好啲

上zalora買隻俄佬錶 兩日都仲處理中

旺角奶路臣街有實物睇

呢個牌子點睇

新錶錶帶好硬 有無方法搞搞

皮？同佢做運動

皮呀 試下先
thx ching

前日專登去海洋中心間city chaXX PRIMO 睇下的 Sinn咩價位
點知一睇個價好似同之前吸血代理個價差無幾
隻U2S膠帶要31XXX
不過唔知會唔會有折

之前問過隻 ezm9

Thank you for your inquiry.
The regular price of EZM 9 TESTAF is HK$37,100, we currently offer 12% discount off for this item. We sincerely invite you to visit our following stores to select your favorable item.

Store locations: 1) Shop 322, L3, Ocean Centre, Harbour City, Tsimshatsui , Tel : 2376 1256 2) G/F, 85 Queen‘s Road Central, Central, Tel : 2810 7500
We look forward to serving you soon.

24 好多都賣緊 2萬鬆

蝦仔都出銅錶

呢隻好似唔係銅，係電鍍 rose gold 嗰類

睇圖呃咗我添

我 ig 睇到連條帶都係 金色，唔係咁易接受

呢兩隻好似幾靚咁

白面正呀

波波面

daytona

幾靚

個貝殼面呢

要睇實物先知

不過好厚，成 18mm

幾錢入

筆直1-2k 有冇好介紹

千八

Wuar🤣🤣🤣

有無巴打會上kickstarter 睇同back 錶project？想知有咩brand有口碑

靚價，有興趣自己睇

通訊得個睇字
Brand既野都係Google 搵下review

留名

呢隻巴打點睇？

想問下巴打,有隻行SW200-1 既錶,初初買返黎每日+7秒左右,戴左一星期無啦啦日日起碼+40 秒
唔知咩事,拎左出去比人較時間,SET到每日+5,正常返一日之後,啱啱較返時間,半個鍾後睇一睇已經+緊10秒
有無巴打知隻錶係咩事 應該唔係磁化,有人教放指南針check,無事

幾簡潔

拎去消磁啦

知道 但想問問因爲我拎去較過時間，消完變返正常既話係咪要再較過

應該就要既 你可以叫個師傅整埋 好似係

Graham表點睇？想買，貪佢大大隻又唔係貴！有無同好？

唔貴？已經唔係平民錶啦

唔貴

Graham個range係幾闊既

唔該哂巴打,正常返啦
但正常磁化唔係指南針會check到?我個指南針無反應

手機裝個Lepsi app啦

換條帶又可以當新錶

ISSEY MIYAKE C series NYAD007 香港邊到仲有得賣 或者類似既介紹 2.5k樓下

隻錶有冇不停fing

我較到最緊，好實

組媽鐵索平到on9好想買返隻襯衫

Seiko

例如?

Seiko SSB277P1

Seiko SNDC81

想買比女朋友做聖誕禮物
佢話岩呢啲款 不過呢隻冇秒針

類似既款想問大家有冇其他介紹

Tissot Everytime lady
Junghans max bill quartz 041/4817.00
Junkers 6073-5

差好遠喎巴打

你冇講幾錢budget

想問下巴打有無類似呢隻款，米黃色錶盤的pilot watch推介

呢個款唔錯，但聽講呢隻牌子的錶芯唔襟用

退稅後8k左右，其實好抵屌

拋磚引玉
仲有無其他

3k樓下

Orient Panda WV0041TX

Laco Trier 861915

Dan Henry 1972

Bulova Lunar

Junkers 6086-2

Black Friday 見有8折買左呢隻

望落似乎幾有誠意咁

Laco cyber monday 拆完都幾抵屌

係靚既
不過kickstarter果時係5xx歐

你最後有冇join到

之前Halloween sale都係唔使600歐有隻
嗰陣仲忐忑緊買唔買

無啦
窮撚連5xx歐都覺得貴

Laco

Laco唔係一向都無折架咩

Tag Heuer 有咩signature watch?!

gnomon 自己減

大家點睇Seiko 新嗰堆solar吞？

薄過頭

波浪藍面嗰隻實物幾靚
薄就真係好似幾薄下

點睇 Heritage Black Bay Chrono

兩隻新色好似白色好睇啲

都靚㗎

我自己就唔鍾意tachymeter係鋼圈度

白色隻時針好唔掂

換咗帶真係正好多

光巴有沒有H69429931 呢隻

但係有奶面

個藍面

今期 massdtop有stop2go ##do

不過得黑色 等下次

極好j，上咗手又唔大，同bb一樣42但佢腳短易搞好多
可惜針面夜光有色差，不過千八蚊又限量唔計較得咁多

香港有冇咩地方多錶睇?好似黃金呢d咁

信和？

stowa Christmas sale

唔知Flieger Classic 40 會唔會減

請問mido 買得過嗎？

邊到買

有隻精工想換尼龍錶帶 有無手足知邊到有得換

新宿

咩型號 ?
有冇巴絲知香港邊到有

原來有巴打同好
我捕左佢好耐
stowa係咪全年得呢個sale
仲要得八折

RA- AA0007A
香港我見過大圍有入，賣二千三，但秒速俾人掃晒

Ok呀

廣華 星際

隻antea klassik ks

有𥘅巴打知呢隻錶邊到有得賣

唔該巴打 請問可唔可以detail d

星際三樓

廣華街潮流地域入面

唔該巴打

幾靚
但呢個牌子值唔值得買呢
三千幾蚊，好似seiko石英芯，中國製

淨想要條帶

omega

睇款啫，理得佢咩芯

我會淘寶買幾條返黎襯下先，襯啱先再揀條靚帶

睇下實物先

the One

The One有 請問巴打係邊間呀
我見灣仔kapok有

好大隻

忍唔住啦
買左隻stowa baumuster B

Stowa機芯調教其實好出色

舊款sea master?

依隻應該係parnis嗰啲假嘢黎

Combat sub

或者有啲專賣假錶嘅係會改圖遮左個logo
實際賣嘅係有Logo

zelos